大家千其唔好捐血!!!!!!!!!!!

捐血身體好跟本係一個騙局.
細胞有一個壽命,一出世FIX左
除住年齡增長
細胞分裂次數逾多,距離死亡逾近.

thats why 會老死
-皮膚失去光澤彈性.
-機能下降
-cancer.

點解社會明知會死都叫人捐?
因為血唔可以金錢化,會令社會為血殺人/賣血/搶血
血係好貴,現今科技不能量化生產.

捐完身新層代謝好左?
yes, 因為你加速左骨髓細胞分裂造血
所以每一次捐血都加速自己死亡.
點解運動員都係早死,因為身體去左極限,能力,複元速度等等新層化謝.

智障

智障唔洗出場住 未到你

有d怪, 代謝好左唔係會健康左?
毒素排得快wo

唔捐還唔捐，打篇咁on9 既野真係冇眼睇
Rbc 本身life span 得90日，90日之後你身體點都要整過粒新架啦

宣揚偽科學叫人唔好捐血？

宣揚偽科學和陰謀論黎叫人唔好捐血？

五毛又開工為支那攞血

咩企圖 自己唔捐咪算

我唔捐唔洗身體好的 係想有一日睇住班廢老知道班廢青既血咁有用
唔捐唔洗假藉口

科學講實證研究，peer review
樓豬的claim有沒有相關的實驗證明？
有的可以在peer review journal發表

點解公佈世界大亂
政府唔比出街

身體限次數, 解釋左點解老
加速死亡?

廢老攞咗你啲血多謝都冇講聲

Peer reviewed journal，同行評審
關政府咩柒事？

廢青過多40年咪變廢老lor
除非廢青要廢到要英年早逝

Any scientific proof or reference ?

捐血比班老野搶你公屋關愛座仲屌鳩你我以前乜乜乜

你呀媽生你出黎個陣都要輸血啦 仲有好多有需要人士 如果有需要輸血個個係你身邊嘅人你會唔會仲可以咁講 你自己唔捐血唔好出黎教壞人

睇黎連登好多科學文盲

唔呃人捐血既好處

點會有人捐啊

Cancer 關血事
我讀果三年 Bio 啲書可以屌哂佢
其餘太 on 9 冇彈性果啲跟本唔係直接關事
膠都廢事俾
唔係話捐血點好點好
但作為一個香港人 一個有公民質素嘅人
我會捐血
btw RC 啲 待遇就一定要改 政府都要諗下做多啲 incentive policy

唔捐血捐精囉
你打飛機都新陳代謝啦

睇少d 漫畫啦屌你

支持送血比支那

捐血有益，大家一定要捐

利申：捐唔到血

你唔好話一個男人一生人得一公升

獻醜不如藏拙
打呢篇野只會顯得你有幾無知
紅血球就算你唔捐
大約120日都會自己死
另外platelets 生命周期都係7-10日
唔好睇到自己啲cell 好巴閉好矜貴

啱，支持送血比支那

岩，所以唔好捐埋d低質血出黎害人

我都覺正苦好少係incentive policy 方面著手
其實理想啲係增加紅十字會關於blood products去向既透明度
另外就係私家醫院輸血收費果度要處理下

其實如果做緊醫院/有屋企人入院要輸血
你就會好多謝捐血既市民
若然少左包血 就可能少一個人救到

你講啲野有冇研究論文支持？
冇既我話屌你老母可以延年益壽都得

留名睇樓主出意外 失血過多

捐器官仲大鑊，一捐即死

個個都唔捐
到有香港人需要血果陣點?
大陸人個比例會愈黎愈多
但香港人個實際人數暫時都唔會大減
少左人生仔都係幾十年後既影響啦

樓主畢到業？
請問邊個街市聽返黎
想呃關注就留個言比你啦

咁要集體捐血 仲要好多年先有結果 仲要唔一定準
你覺得而家有？定冇？

其實incentive policy對成個捐血系統有害無益，依家做既“無償捐血”其實某程度上可以保證到包血既質素

舉個例如果係有incentive既話，就會有一班人為咗嗰啲著數而去捐血，填申報表嗰陣又會隱瞞漏報一啲自己有既疾病 (eg. HIV/AIDS)。雖則話RC都會喺捐包血比人之前攞去驗，但總會有可能出錯，而當出錯而真係用咗嗰啲唔用得既血就會好大劑

所以其實教育人捐多啲血同埋推廣無償捐血點都比為咗滿足血庫需要而做啲incentive policy出黎，起碼ensure到包血係安全

睇見你咁大聲講啲鳩野出黎
好撚尷尬 唔知你平時點生活架呢

原因： 紅十字會偷運去中國 俾醫院貴賣 俾軍隊 最後打唔成 但血照用照賣

不認同，不過仍然無捐血，覺得人該死就要死，唔應該浪費資源去救

Btw人體係有端粒酶的蛋白質，作用是幫助合成端粒或者修復端粒

你咁講醫生都係多餘啦

其實香港人平均壽命咁長係咪因爲香港人好多都唔做運動？

捐咗血會積陰德又長命返，大家打個和

利申：大學讀過壽命守恆定律

其實我真心覺得醫療進步係妨礙咗人類進化

你係咪想講 telomere ? 每次DNA replication 都會變短？

好彩冇捐過

係,劣質基因得以繁衍

本土香港人捐血救左班雙非，雙非地中海。

跟住

雙非蝗蟲為求身份證親中支持民建聯。

然後

民建聯，地產商，大財團，紅色資本聯手奴役本土香港人。

結果

本土香港人日日捱餐死，犧牲健康為求生活，結果一身病痛。

咁...捐血係救人定殺人?
定係捐血救蝗蟲，香港人只係奴隸血庫?

捐血同打j一樣有quota架

講下又呃到幾十萬廢老 同傳銷有咩分別

睇佢應該係想講呢樣野

咁BB新陳代謝快咪仲早死？

DNA Replication 每次 Telomere 隨著細胞的分裂次數愈多，Telomere就會愈來愈短，在人類當中，Telomere 的 序列為 TTAGGG 而且不斷重覆3000次，但如果經歷過多次數的細胞分裂，將會令到DNA失去保護，最後引致基因受損。

但到底造血幹細胞會不會因此而令Telemore減短?

This implies that the telomerase activity, which recently has been observed in hematopoietic progenitors and in their various progeny (14, 19–22), is unable to prevent telomere shortening, either because it is quantitatively insufficient or because it has additional or other functions (19). Telomere length correlates with the number of remaining allowable cell divisions in somatic cells (11, 12), and this may also apply to hematopoietic stem cells (Rosario ,1997)

It is possible that, in normal persons, the telomere length of stem cells is sufficient to support hematopoiesis for a longer time than the average human life span, and serial transplants in mice show that the original stem cell pool of mouse has the capacity to sustain hematopoiesis for several multiples of the mouse’s lifespan (32) (Rosario ,1997)

所以其實造血幹細胞的Telomere有一定的長短去應付你的人生。不過即使係論文都唔一定係正確，而且我都係隨便搵搵。

捐血本來可以幫助人，唔應該係因為整體內有大陸人而去忽略真係有需要既香港人。

利申: 無捐過血，超怕抽血。

Reference:

屌你都on99

生出黎要輸血既話 人類以前就滅左族啦

這就是連登

又一個智障出黎串人

運動員運動量點同呀伯比呀

連登多痴線佬

醫院近係主因 有咩事都好快得到治療
你睇其他國家密度無咁高

無人捐血社會大亂, 多左好多血犯罪

如果你早死左呢, 仲捐唔捐

所以有睪丸癌

捐血俾私家醫院賺錢

加速骨髓細胞分裂, 血唔矜貴, 分裂次數矜貴

運動員唔係落街郁
個D唔係運動員, 港隊日橾夜橾

海佛烈克極限（英語：Hayflick limit）[註解 1]，又稱海佛烈克現象（Hayflick phenomenon），指的是一個正常的人類細胞群體，在細胞分裂停止前所能分裂的次數限制。經驗證據（英語：Empirical evidence）顯示，每個細胞的DNA所相連接的端粒，在每次新的細胞分裂後會略微縮減，直至縮減至一個極限長度為止[2][3]。

海佛烈克極限的概念是在1961年，由賓夕法尼亞州費城威斯達研究所（英語：Wistar Institute）的美國解剖學家李奧納多·海佛烈克（英語：Leonard Hayflick）提出。海佛烈克證明了一個正常的人類胎兒細胞群體，在細胞培養下可以分裂40─60次，而此細胞群體將會進入衰老（英語：Senescence）期；這駁斥了諾貝爾獎得主亞歷克西·卡雷爾「一般正常的細胞具有永生性（英語：Biological immortality）」的論點。每次有絲分裂會略微縮短細胞中附着於DNA上的端粒，而人體中端粒的縮短最終會無法進行細胞分裂；這種細胞群體衰老機制的出現，會和整個人體的生理性衰老有所關連。此機制似乎也能夠防止基因體不穩定（英語：Genome instability）；端粒的縮短會限制細胞分裂的次數，也就可以預防人類衰老細胞中的癌症發展情況。然而，端粒的縮短會傷害免疫功能，因此可能也會增加癌症易感性的風險[4]。

YES!!!!!!!!!!!!!!

所以POSSIBLY 加速死亡?

NO, because it is growing, but excessive growth will lead to faster die

就算捐血當真有永久損耗身體嘅野
又唔係叫你日日捐血
影嚮相對你一生較微
相對黎講
不如叫人唔好日日食煙仲易長壽D啦

我情願咁想
有人處理針筒好那西
亂循環使用多次搞到有人中aids
當你想下個D人士原來原多係由新移民做
你就會驚大陸捐血中aids個類情況
日後係香港會多左
呢D係好客觀嘅改變
就算機會日後只得0.01%
我都覺得博唔過
唔怕一萬只怕萬一

STEVE JOB, 誠哥, 突首, 高官,BILLGATE, 去唔去捐血?

未知風險都係不了

就算係會死得快D
我都會捐...
捨生重義，生有輕於鴻毛死有重如泰山...
說不定那一天你需要某英雄的幾包血...

貪生怕死之徒
人怎可以活著而沒有honor?
當一輩子狗熊
咁不如返老母個西到

政府應該冇乜權控制到 peer reviewed
journal

自從經過陳巧文
我所有野都有保留

巴打
咁想問如果想自己健康d 除左唔捐血 要點做？

政府想殺死去中央化電子加密貨幣 - 比特幣bitcoin都好困難啦。
比特幣用左做好多犯罪活動，包括俾機會黑客開發勒索軟件，同走私買賣毒品和軍火。大把政府想封殺佢，都做唔到。

更何況要控制peer reviewed jourmal。
咪膠啦

篇論文只係話係正常一個人的生命當中係夠用，但我覺得捐血造成既影響幾乎微乎其微，每次捐血係間隔幾個月，相比起D人每日食煙黎講，根本唔算得上乜野大影響，身體上好多細胞都係會因此而縮短telomere，當telomere因為DNA複製而失去時，就會直接令到自己DNA內的gene被刪短，嚴重影響到負責細胞分裂的基因，就係癌症。理論上應該係會令到加速死亡，至於個telemore夠我地用確實幾多次，我就唔知了，呢層就要再去搵下資料先知道。

做D運動,健康身心, 唔洗做, 日日扑野, 發達

樓主講咁多不可證實科學出黎反而令不嬲唔捐血嘅人懷疑 正一豬隊友

咁你仲唔去捐
你唔捐我邊有得用呀

以為係叫人唔好比血啲蝗

蝗一年用幾多香港血？有冇資料？

從來唔捐血都係因為捐左既血會比私營醫療機構賺錢同捐左比大陸人
唔洗講咁多作咁多傻野出黎混淆視線

樓主係耶和華兄弟會成員

中肯

捐多d

當然la, 大家都係學者想科學d 說服力強d

有個fd同我講佢以前去捐血 抽左成包血俾人抽到嘴唇都白埋 之後護士話d血唔好 成包掉左

要咁長命把鬼咩 咪又係交租交藥費捱騾仔 早啲投胎咋幫你

Prove?